【食完雞脾入房玩電腦！】低調置業討論區(105)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭
金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

香討有人更新咗《都係唔買樓住》潮文

都係唔買樓住！

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息（屌, 香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，射飛彈就美韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過。一帶一路，我去馬拉買間鬼城都好！大時代，炒股炒Bitcoin好過買樓！PP都係話170, 我冇理由165先黎入市卦？19大冇接班人，習總一定會打樓打貪多十年，有樓仲唔死？誠伯賤賣中環廣場，一定有內情，我跟！香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！
2018：恆指創新高，冇理由唔追股去買樓。Bitcoin一月出事，一定有人賣樓補倉。新律政司僭建，政府一定去打樓挽呢望，收租佬死梗。垃圾會補選年，政棍一定玩民生牌，政府焗住要做野支持建制派。平行時空去到IV, 壞鐘都會中一次卦？Trump Trump開始顛，中美貿易戰一開，香港實仆街！美國減稅，痴根閣阿叔講左咁多年嘅萬劍歸宗，港樓仲唔死？年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
……
……
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

覆返湯巴，買左朗晴居

都未貼得切返去舊POST 就爆左

又爆一個post

感謝，留名

各個位置要O既技能同挑戰都唔同O既

lm

元朗友 朗晴正

轉工啦
今年希望搵份工返icc/中環

一房？

好呀兆康，我本身都有諗過，不過女朋友唔鐘意

食野大把選擇

Thanks炭巴
我出左去好難開新

就嚟一日要留三次名

卓仔上年第四季都500尾了，11，12月市場消化左好多盤，應該600樓下所餘無幾

留名先 追到現post

留定名先

90後情侶擬斥4球入市 女友笑認泊到好碼頭

記錯左自膠
不過高收入真係輕鬆既

朗晴三房可以話係附近少見既靚則

大家小心身體
我病左，訓足一日

新樓，管理費高，不了

以家業主一開就開高30-50萬，唔使比面你

再搵份西鐵沿線既工，正

其實方便，而且仲係低水

食野一流

雷sir

管理好?
之前禮拜日朝早10點放班話劇團係噴水池附近開喇叭採排，佢老味....

唔洗係隔離post嘈喇

搬左新屋一週年
發現要買既野 行完一圈先買得齊

次次見到班酸友話買樓on9就忍唔住

由得佢啦

冇資格入場係咁，買咗就另一個樣，嚴格講香港樓市冇真正淡友

咸陽RIP

一房間隔其實唔差

二手成交：錦豐苑兩房白表價575.5萬易手 (16:26)

【東網專訊】美聯物業分行高級營業經理呂宗瀚表示，該行新近錄得馬鞍山錦豐苑成交，單位於自由市場以約575.5萬港元易手，成交價屬屋苑同類單位新高。

成交單位為錦豐苑C座高層7室，屬兩房間隔，望永久全海景，實用面積約433方呎，建築面積約596方呎，原業主早前以叫價約598萬元放盤，及後獲首置上車客以約575.5萬元承接，實用呎價約13,291元，建築呎價約9,656元。

據了解，買家早前看中另一個單位並擬購入，惟該單位快速售出，鑑於上述單位外望海景，故轉為購入上址。資料顯示，原業主於2011年1月以約241萬元購入，持貨約7年，帳面獲利約334.5萬元，升值約1.4倍。

二手成交：盛薈低層戶實呎價16937元沽 (17:14)

【東網專訊】中原地產分行市務經理關煜裕表示，大圍名城1月份暫錄約12宗成交，屋苑最新成交為2期盛薈5座低層SD室，建築面積903方呎，實用面積679方呎，三房連套房間隔，以1,150萬港元獲承接，實用呎價16,937元。

據了解，買家為用家，原業主於2011年以737萬元購入單位，持貨7年，帳面獲利413萬元，升值56%。

廣明苑三房綠表價520萬沽 創同類新指標！ (15:40)

【東網專訊】美聯馬立成表示，將軍澳居屋廣明苑E座高層09室，三房間隔，實用面積639方呎，以520萬港元於第二市場成交，實用呎價8,138元，成交價及呎價創同類型單位新高。

據悉，原業主於1998年5月以131.5萬元買入上述單位，持貨9年，帳面獲利388.5萬元，單位升值近3倍。

成個屋苑間唔中就因為咸水喉問題，十幾日冇水沖廁。難為新買家

【又破頂】沙田第一城呎價1.8萬再創新高

細價樓升不停，沙田第一城呎價再創新高，美聯黃錦瀚指，40座頂層連天台戶，實用284方呎，以516萬元成交，呎價高見18169元，刷新屋苑呎價新高。黃錦瀚表示因為該單位連天台，是特色單位，較少放盤，所以呎較貴。而且部份第一城單位都需逾500萬，所以買家都接受。

記者︰葉煜燊﹑朱得志

【長沙灣新盤】90後情侶擬斥4球入市 女友笑認泊到好碼頭

悅雅賣樓現場，一對外區首置90後小情侶，從事工程師的駱先生及護士的鍾小姐，對於抽到12號籤，鍾小姐話「好開心」，又笑住認泊到好碼頭。駱先生就指，本身已經睇岩12至13個單位，以400萬至450萬元開放式為主，「借盡九成按揭，自己出黎做嘢都有一年幾，月儲約兩萬，加上屋企人幫助(儲首期)。」

被問及未來加息一事，駱先生指「唔驚(加息)，我地份工對息口唔係問題，最緊要係首期。」對於現時樓價高企，他認為現時樓價合理。
現場消息指，該對情侶選用即供付款方法，享最高4%折扣，購入中層E室開放式單位，實用217方呎，折實價425.6萬，呎價19,613元。
記者︰葉煜燊

<= 內有影片

//條友有雞脾食

516屯門都買到好野喇

一房比想像中大
使多幾十萬買多間房好過啦
起碼叫朋友上黎唔使坐床咁慘

真心酸既係佢地有頭籌

1.8萬一呎 有病

隔離post真係好笑，啲一味話會跌，但咩原因/睇法又講唔出

不要問，只要信

因為長升

不過我點都唔主張買市區富貴劏房，溢價太高，自用唔好，買遠啲大啲會住得舒適好多

當然人各有志，我自己從冇諗買富貴劏房投資，住就更加唔會

同意

V巴真心請教
同樣價錢你會買市區劏房/大西北1-2房做投資用

其他人睇法重要咩

我依家問緊樓價升跌？
講緊回報率喎

投資無人答到你 自己諗啦

咪係，呢個post 都係用家為主

你投資唔講升跌架咩

我自己唔會投資富貴劏房，投資每人唔同，有人重視location睇升市，我睇係跌市防守力

出租客路唔同，睇回報率實際啲，3%+/- 0.25%皆係合理樓價

見V巴講投資先問下
問得唔好 純粹想知邊類型易租d
唔係問樓價升跌

唔想同你吵 當我無問過

做乜無啦啦狙擊人？

佢搬龍門

隔離post嘅嘢無謂拎入嚟講啦

Thanks V巴

巴打你點搭車法 我都係返柴灣 唔知點搭最快

in 118 we trust

柴灣邊區都係118

原來一畢業就做到工程師 仲要咁高人工

出面公海講樓價升35%個POST 好中POINT 大巴大巴車落淡淡到

未有牌嘅，最少要做3-5年再去考牌，不過2皮零嘢人工點都有

成倉都係貴麵粉

方卓如
2018年1月27日 (信報)

安達臣地皮呎價是12000蚊一呎，留意入標嘅公司數量係破紀錄，大家都想搶呢塊地；中標嘅並非最活躍、最大嘅地產商，表示任何發展商要攞地，就要出一個進取價錢，否則就會好似新地(0016)失落咗長沙灣興華街幅地一樣，計錯數，搞到自己幢酒店孤零零。

而家唔止市民買樓要用進取價，發展商攞地都一樣要進取價。以風險嚟講，發展商唔低過升斗市民，唔夠實力嘅發展商，買貴地嘅後果，仲慘過邊緣市民借到盡勉強上車，你睇海航？而家樓價不停上升，發展商買貴地，市民買貴樓。咁多貴麵粉响貨倉，發展商都唔敢賣平麵包。一日政府唔撤辣招，一日樓市都係由發展商一手主導。由發展商主導嘅樓市，係唔會跌。未來你會一面見樓價創新高，一面見到唔少銀主盤，正如呢邊高價投到安達臣地皮，另一邊啟德差唔多出現銀主地一樣。

近兩年世界發展係突破性，突然間令人彷彿生存在另一個星球。資產價格直線上升、人工智能、加密貨幣，你可以感覺到，未來世界會完全唔同。有兩套紀錄片，一套叫Banking on Bitcoin，另一套係AlphaGo。

贏大錢靠信念 增勝算惟進取

Bitcoin紀錄片唔止係找尋中本聰，仲講咗Bitcoin發展途中，幾多人因為行得太前太快，而家要坐監。你覺得Bitcoin由高位跌五成好驚？但係Bitcoin之前試過跌七成；你而家入市買Bitcoin未算最夠膽，3年前夠膽買Bitcoin嘅，佢哋真係買嘅未知前途嘅空氣。唔好忘記，3年前就係拉咗兩個Bitcoin foundation主持人嘅時候。當時美國政府嘅打壓，比而家南韓政府高出不知幾多倍。而家南韓人係主要買家？3年前美國人幾乎係唯一買家。而家加密貨幣跌價，對相信這玩意嘅人，濕濕碎。投資同投機，贏大錢嘅永遠係有信念嘅人，仲要係堅定嗰一隻，知道自己買乜嘢。

AlphaGo更加係絕頂例子，當年李世乭係可以贏到人工智能，因為AlphaGo有弱點；而家罩門封上，人類再冇機會。未來人工智能會搶去好多人類機會，你要保持自己嘅勝算，就係要同投地一樣，進取

如何唔買樓去買樓

方卓如
2018年1月23日 (信報)

據調查顯示，香港樓價之貴，上年要18年不吃不喝才可上車，今年已經要19.4年，樓價高處未算高。這個用薪金中位數同樓價比較嘅把戲，只可以用嚟做宣傳，貪soundbite夠響，認真對待你就死得。薪金中位數，你認為一半打工仔嘅人工應該係可以足夠輕鬆供樓？全世界嘅工資都係停滯不前，香港失業率可以創新低係異數，其他發達國家尤其是係年輕人都係冇嘢做。用工資去買大城市嘅樓，唔止係香港，其他大城市已經係趕絕新一代，令佢哋大部分都難以擁有房地產。

紐西蘭直情想限制外國人買樓，因為本地人買唔起樓，甚至有人要瞓街。用人工嚟買樓，連首富都買唔起，因為佢攞嘅人工超低。大把人唔係靠出糧生活，呢啲能夠買樓當食生菜嘅人，正正係樓市嘅中流砥柱。唔使等下年調查報告，我敢肯定，下年你要21年不吃不喝先買到樓，首次有城市突破20年。

我早前寫過，香港唔係最難買樓。如果用薪金中位數去計，北京上海更加難，要40年不吃不喝先得。不過調查唔包括內地城市，先讓咗個冠軍寶座俾香港。但係你唔見北京上海樓價跌，政府操控咁厲害，禁買禁賣都出埋，都唔可以令樓市下跌，證明當人類唔相信銀紙，能夠保存財富嘅，最有效永遠係磚頭，中國人思想尤甚。

你要記住，樓價最難負擔嘅城市，通常係最多人想生活、最搵到錢嘅城市。排名香港之後嘅，有悉尼、矽谷一帶呢類城市。全部係生活一流，或者財富增長最快嘅地方。市場唔會呃人，樓價咁貴，呢啲城市都無話人口遷離，市民大逃亡，反而愈多人想住，愈多人想置業。又唔見大量人口遷往樓價甚平嘅喀布爾？樓價愈貴都咁多人湧入，梗有其原因，後果係樓價會更貴。

史上出現樓價一沉不起嘅，只有日本，得呢個國家，樓市泡沫爆破後繼續長期沉淪，讓香港人咁多機會走去買樓，變身民宿出租。原因係大部分日本人都係甘於打工，每月出糧。你睇吓日本地鐵站，那種營營役役嘅氣氛，全世界少見。用薪金中位數走去買樓，結果就係年輕人走向極簡主義同無慾無求，反正一世都唔使旨意，不如將自己生活要求降低，咁就生活得寫意。香港千祈唔好望份人工夠你買樓，要先諗如何唔買樓去令你未來可以買樓，等於前輩話齋，望自己發達都唔好望樓價跌。

開post條友幾個星期前先話自己層公屋值700萬咋喎
老吹垃圾友黎

條友之前係膠左d
但依個post個分析係ok嘅 方向唔覺有大問題 數字嗰d detail估到就好神架啦

使鬼討論，樓市波幅一定有，但整體向上嘅，全球主要大城市，由其係做金融服務業為主嘅，靠密集人力，長期點跌?

銀紙不斷貶值，資產價格唔急升有鬼，今日經過屯門市廣場嗰帶，去晚飯，全部珠寶金行塞滿晒自由行

與其日日望樓市爆煲執平貨，嗱嗱聲打開電腦睇吓咩嘢股票對弱美元有著數好過啦

全球印銀紙想唔貧富懸殊都難

我諗好多地方都係咁，窮鬼冇法用資產增值方式累積財富，眼白白睇住購買力日減

我睇唔夠錢買樓都要月月/隔幾個月買個實體金幣/金條，對抗政府合法打劫

到真係跌，肯定又會話會再跌多d，成世做租租

［member]好少人[/member]

【樓市危機?】曉譽1房沽750萬 業主料蝕150萬

樓價愈升愈有，但不時仍有業主蝕讓離場。市場消息指，西環曉譽高層C室，實用383方呎，1房戶，剛以750萬元沽出，原業主於2012年9月以861萬元買入單位，持貨6年，帳面蝕111萬元，若連同使費，估計實蝕約150萬元或17%。

同舊舊樓兩所，唔駛等三年，得左

錯字太多

當年有861萬 夠買三個林太山莊兩房
今日變千萬富豪了

俾我寧願買舊樓兩房 事事正正 都唔買富貴劏房 蝕埋天價管理費

2012年wor 861萬買林太山莊三房 有找tim啦

港島outdated

12年冇人睇好林太的

所以佢話買夠3間2房

幾錢左右？

睇漏3間

特別係4叔
開親新盤都食哂價有突
好多人奶野

買四叔股票穩陣過買佢啲樓，佢自己都話香港地產股平過香港樓

估預3個月起碼

1個月真係未必得喎，我有同事case同你差唔多，用左兩個月

有種租客專租新樓

呢度買新樓既巴打，有冇搵人驗樓？

買四叔啲迷你一手，蝕嘅機會係好撚大

[member]容巴做李金？[member]

key 已拎，樓已收 嗚呀。。。終於搞惦

恭喜曬

同意
同埋你廚廁唔換磚? 都整到咁不如全爆啦

朗8？

柴灣居屋

而家啲人唔鍾意港島區，冇咁多人追價，加上個lump sum較高，demand細supply細，升市時冇咁快都正常。
單支樓未必唔好，但要識得揀。港島識得住其實幾好住。

恭喜

恭賀

收到樓真係堅興奮 ,唔好意思 太開心了

好好享受

港島人

但我鐘意沙田，住左三十幾年，因為阿仔先搬返近外家

唔緊要
開心事值得happy share

朗8

好靚

幾多先為之儲夠
暫時如意算盤 係今年炒股搵到350萬
之後美國加3次息 香港跟
又3年肯定9.7萬新盤 高供應
2019~2020年上車 到時先30歲 大把女屌

股爆後 睇到8000蚊尺就上車

收樓後巴絲會唔會第一間換鎖？

我就唔會，吉屋一間乜都冇 我朋友話做乜唔換

買左邊?

女王大人

大家屋企有冇玩hifi?

有，正在使用中

咩喇叭

唔知點同gf開口買hifi，佢話晒位
我想買805D

Adam 幾好，慳位適合香港家居，買部Oppo Sonica DAC/Oppo UDP 205/203se 玩得，前者玩到串流，後者玩埋4K，諗得過

好嘅音響係家居裝飾物之一，令你屋企觀感上升到另一個層次，信我

所以買音響首要外觀>音質，睇住督口督鼻嘅器材，幾好聲冇用

大把鬼佬覺得Accuphase嘅器材係現代藝術品嚟，睇手工值回票價，真㗎

換唔換門？換好哂新門最後先裝新鎖啦

我就揀綠楊 佢個位置配套完全無敵 週邊由買米到買鑽石 由打機到睇戲 都可以係10分鐘有瓦遮頭腳程內完成 仲要地鐵上蓋
而且果頭餐廳又多選擇

我覺得鐘意熱鬧d就綠揚，鐘意靜少少就美孚

荃灣多野行好多

終於簽埋正式租約，開始做收租佬

未收樓都有會所玩？

我下一個目標係買－個馬鞍山開放式細單位放玩具，古董遊戲機，波子機，酒，當然仲有張圓形水牀啦，透明沖涼房，唔可以比老婆知，念起都硬呀！

連租約買，租客仲係度，只是我登記多兩個名

恭喜！

我都係喇，不過收租係長遠睇

到時自住？

樓價喪升：麗日閣360萬沽 呎價萬四創新高 (16:26)

【東網專訊】祥益黃慶德表示，屯門麗日閣低層F室，實用面積257方呎，以360萬港元售出，實用呎價14,008港元，售價及呎價同創屋苑歷史新高。

上址原叫價350萬港元，即場反價10萬港元，買家決心上車，追價並以破頂入市。

原業主於2009年以75萬港元入市，現轉售帳面獲利285萬港元，賺幅超過3.6倍。

樓價UPDATES：樓價飆升 部分業主出貨套現 (15:04)

【東網專訊】樓價升幅理想，部分一手業主亦出貨套現。天水圍嘉湖山莊有持貨22年的一手業主，以456萬港元沽出持有的景湖居低層戶，單位期內升值2.5倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西半山本月二手交投平穩，該區蔚華閣高層A室，實用面積686方呎，以三房包括套房間隔，向東北，業主以1,560萬元易手，實用呎價22,741元。原業主於2005年5月以643萬元買入該單位，持貨13年帳面獲利917萬元。

●跑馬地禮頓山8座低層B室，實用面積約1,240方呎，為三房兩廳連工人套房間隔，外望為馬場景色。單位在零議價空間下，以一口價4,800萬元連車位成交，實用呎價約38,710元。該屋苑本月暫錄得2宗成交，平均實用呎價約38,500元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●樓市前景看好，部分租客亦決定轉投買賣市場。將軍澳安寧花園3座中層G室，以兩房間隔，實用面積約465方呎，原業主開價598萬元放盤近1個月，最終減價33萬元，以565萬元成交，實用呎價約12,151元。買家為外區租客，鍾情上述單位間隔實用，故睇樓3次便入市。

●九龍太子道西國城大廈中層B室，實用面積1,061方呎，採三房間隔，剛以1,448萬元連車位成交，實用呎價13,647元，新買家鍾情單位擁巨廳，考慮片刻即決定入市。上址為原業主於2006年以558萬元連車位買入，期內升值近1.6倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●樓市大旺，買家入市情緒高漲，推動天水圍嘉湖山莊盤源火速被消耗。屋苑景湖居4座低層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，業主放匙予代理行放盤，短短一星期速以456萬元沽出，實用呎價更破萬元，達每方呎10,224元。上址單位由一手業主沽出，1995年6月持貨至今帳面獲利約326.6萬元。

●大埔天賦海灣5座中層C室，實用面積1,099方呎，以四房包括套房及連儲物房間隔，成交價1,500萬元易手，實用呎價13,649元。原業主於2011年以1,392萬元購入單位，持貨約7年，是次易手帳面獲利約108萬元，升值約7.8%。

Ｄ情婦人妻唔鍾意出入工廈嗎，哇，一入黎我間屋介紹下Ｄ玩具游戲機飲小小酒，入去沖涼跟住水床扑野，哇硬曬

淨係換鎖膽

好波，歡迎加入收租大家庭

FF撚

Congrats

要拉定線

有幾多回報？

原來呢度都有咁多收租佬，我以為自住多

少過3, 只係搵租客黎供樓

出租樓計回報要唔要扣晒所有洗費？
管理費差餉？

正路要計曬
用淨回報

裝修費都要計埋嗎？
咁計發好似真係無3

裝完修先換

我當日收完樓就係吉屋一間
我剩係由原本一個50蚊O既鎖頭鎖住個門口度閘
換返做買左另一個50蚊O既鎖頭鎖返住佢

唔知呢位巴打係咪近排生活好大壓力
由得佢FF 下啦

近情人節+新年係壓力大d

同女友一齊表示
情人節? 食得架?
我: 好啦果日響屋企煮大餐啦

好彩你保到牆，如果唔係一煎三文魚就收鳩皮

換呀 老豆就係做木工，佢強項

唔怕, 我間屋個廚房度牆係主力牆
煎乜都唔怕

[member意諗住租嘉亨灣咋 希望之後夠錢換3房 [/member]

15%照比啦，冇計

收到，thank you

啲aa可唔可以唔好咁垃圾
講到明淨係買得起500樓下
係咁打嚟sell 530做乜
扣你佣都買唔起呀

睇緊邊？

通常都會咁做試底線
而且好多時 530 係開價黎，你真係睇啱有機會可以講到 500 左右成交

兩日打嚟十次仲要無心講價喎

重點係 我真係唔識聽譚仔阿姐啲鄉音

咁你block 7佢算啦，用第二個

B&W 805D, B&W PM1 , KEF LS50
如果考慮到價錢，係咪LS50 cp值最高？同埋如果我唔會用cd player，剩係會用spotify/tidal做source，有冇咩amp推介？

筆直?

Aa打黎話我有一家三口巴基藉拿綜援想租我個到，租金係政府津貼。係咪大伏

千其唔好

v巴都話唔好咁就真係唔好了

最多60k，連amp

agree，大把租客揀，除非佢地可以俾貴20-30%租

LS50 我以前聽過，都OK，前面買部Oppo Sonica DAC接部合併式前後級，我係金仔擁𧄌

所以會話Accuphase E270、E470同埋最新嘅E650，最平2皮幾，最貴6皮幾，其實邊部都推得掂LS50

dAC 6千尾，一般Accuphase配英國喇叭唔會太差，最少冇惡聲，不過最好現場自己試聽

另外預返接線嘅錢，日本amazon買古河線(furutech)會平香港好多，isotek電源線就英國amazon 平

不過小心另一半話阻掟，我挑選嘅器材外型靚仔，老婆先唔詐型，因為佢啲朋友話好靚，包括裝修佬

唔新高唔賣！君傲灣加至829萬沽 12年賺5球 (20:46)

【東網專訊】中原伍錦基表示，將軍澳君傲灣1座高層E室，實用470方呎，兩房間隔，原開價800萬港元，終以829.8萬港元售出，創兩房新高價，實用呎價17,655港元。

原業主於2006年10月以277.1萬港元購入單位，持貨至今帳面獲利約552.7萬港元，升值近2倍。

君傲灣都八球幾

樓價UPDATES：買家撲入市 二手交投轉旺 (21:10)

【u 東網專訊】買家趕入市，帶動交投暢旺。鴨脷洲海怡半島周六、日連錄5宗買賣，較上一個月周六、日僅1宗大增4倍，屋苑一個高層戶獲買家以約1,030萬港元購入，實用呎價逾1.76萬元，創同類單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鴨脷洲海怡半島1月錄得26宗成交，新近23A座高層A室，實用面積584方呎，屬兩房間隔，望園景，以1,030萬元售出，實用呎價17,637元，創同類單位新指標。

●樓市暢旺，單幢物業亦獲買家支持。北角英皇道125至133號月明樓一個低層K室，實用面積487方呎，兩房間隔，座向南面望街景，獲區外上車客以580萬元承接，實用呎價11,910元屬市價。原業主早於1998年5月購入上述單位自住，當時作價175萬元，單位20年升值逾2.3倍。

●西半山本月二手交投平穩，該區蔚華閣高層A室，實用面積686方呎，以三房包括套房間隔，向東北，業主以1,560萬元易手，實用呎價22,741元。原業主於2005年5月以643萬元買入該單位，持貨13年帳面獲利917萬元。

●跑馬地禮頓山8座低層B室，實用面積約1,240方呎，為三房兩廳連工人套房間隔，外望為馬場景色。單位在零議價空間下，以一口價4,800萬元連車位成交，實用呎價約38,710元。該屋苑本月暫錄得2宗成交，平均實用呎價約38,500元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●荔枝角美孚新邨1月錄得40宗成交，屋苑6期一個中層A室，實用面積518方呎，兩房間隔，以710萬元轉售，實用呎價約13,707元。原業主於2000年1月以185萬元買入單位，持貨18年，帳面獲利525萬元。

●將軍澳天晉3A座低層C室，實用面積544方呎，兩房間隔，望未來中央大道景。業主去年9月叫價950萬元，最終僅減20萬元，以930萬元易手，實用呎價17,096元。原業主於2014年9月以722.6萬元買入該單位，持貨4年帳面獲利207.4萬元。

●樓市前景看好，部分租客亦決定轉投買賣市場。將軍澳安寧花園3座中層G室，以兩房間隔，實用面積約465方呎，原業主開價598萬元放盤近1個月，最終減價33萬元，以565萬元成交，實用呎價約12,151元。買家為外區租客，鍾情上述單位間隔實用，故睇樓3次便入市。

●九龍太子道西國城大廈中層B室，實用面積1,061方呎，採三房間隔，剛以1,448萬元連車位成交，實用呎價13,647元，新買家鍾情單位擁巨廳，考慮片刻即決定入市。上址為原業主於2006年以558萬元連車位買入，期內升值近1.6倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山新盤銷情火熱，刺激區內購買力，該區新港城F座高層7室剛以約583萬元易手，單位實用面積約363方呎，為兩房間隔，實用呎價約16,060元。上址為原業主於2009年3月以186萬元購入。

●屯門公屋良景邨除了鄰近商場食肆外，更設有多條輕鐵及巴士線前往各區，故租盤承接力不俗。該屋邨5座高層5室，實用面積264方呎，獲一名同區租客以7,000元「即睇即租」，實用呎租約26.5元。

●樓市大旺，買家入市情緒高漲，推動天水圍嘉湖山莊盤源火速被消耗。屋苑景湖居4座低層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，業主放匙予代理行放盤，短短一星期速以456萬元沽出，實用呎價更破萬元，達每方呎10,224元。上址單位由一手業主沽出，1995年6月持貨至今帳面獲利約326.6萬元。

●大埔天賦海灣5座中層C室，實用面積1,099方呎，以四房包括套房及連儲物房間隔，成交價1,500萬元易手，實用呎價13,649元。原業主於2011年以1,392萬元購入單位，持貨約7年，是次易手帳面獲利約108萬元，升值約7.8%。
─ ─ ─ ─ ─ ─

千祈唔好！

今時今日，2房單位明厠正常廚房非常難搵，新樓幾乎一個都冇，半新樓都唔多

西餐中餐都係甘食啫

見有巴打講開放廚，但你地果d有island既設計真係好難做到
而家d樓大部分都係3-400呎開放廚，好似以下咁
[quote]
呢類可以點搞，如果真係會煮野食既話？

想問買二手樓，通常都係睇匙盤咁買？
定係同AA磨一排，等到AA有突發新放盤咁買？

收到 個aa搵鳩我笨7

我想答你....無得搞
呢個仲要係217 尺
好啦, 一屋都香

粉嶺的樓好似好少人講？我覺得粉嶺好舒服，想入手自住

上水就去得多 粉嶺反而少啲
環境應該ok 搭火車都抵

黎緊收樓個廳係鑽石型廳，心郁郁整個咁既開放廚，廚房有窗應該無咁多油煙

大家快啲一齊嚟投資交流有潛質嘅ICO同Crypto行情la

做乜鳩

好靚個廳 間屋幾大?

如果叫我早個幾鐘起身番工，我殺左佢都似。
利申如果遲巴夠膽畀咁既驚喜我，我即刻withdraw 我所有錢搬走，頭也不回。

今個weekend 推post 慢咗dd

巴絲點揾裝修佬？

【置業陷阱】盲搶樓誤購凶宅 金獅花園撻定料蝕20萬

【新增影片】

樓市瘋狂，市民盲搶樓變誤購凶宅，損失慘重。消息指，大圍金獅花園金安閣一個低層單位，實用面積321方呎，早數天以433萬元售出，呎價13,489元，較個別銀行估值高出6%。此單位分別獲中銀及滙豐網上估值408萬及454萬元。有區內代理表示，買家最終撻定離場。撻定原因，據聞是買家在購入單位後方知道自己所買入的是一個凶宅戶，價錢亦貼近市價，與正常單位沒有分別。
按二手樓正常買賣，買家於簽定臨時買賣合約時一般先支付樓價3%定金﹔若以此作參考及須向地產代理賠償的雙倍佣金，買家今次誤購凶宅而撻定，有可能損失逾20萬元。
本報翻查土地註冊處資料，上址一名前任80歲業主，2001年於屋內吊頸自殺身亡﹔死者的死亡證明書已交付土地註冊處註冊登記。
買家撻定後，業主現將單位減價重新放盤，叫價425萬元。

【置業陷阱】地監局：「凶宅」在法律上並沒有定義

對於大圍金獅花園有買家疑誤購凶宅撻定，地產代理監管局表示，根據《操守守則》，地產代理從業員必須秉持誠實、 忠誠和嚴正的態度向客戶提供服務、 保障客戶在地產交易中不因欺詐、失實陳述或不合專業操守的行為而受損、保障和促進客戶的利益，並對交易各方公平公正從業員亦應在履行職務時，盡量小心和盡一切應盡的努力。

然而，物業是否「凶宅」 並非《 地產代理條例》內列明從業員須要提供的資料。從業員有否責任向買家透露打算購入的物業曾涉及命案或是否「凶宅」，不能一概而論，視乎個別個案的實際情形而定。一般而言，倘若買家沒有向代理作出直接查詢，又或者代理本身並不知道或不可能知道有關物業是否曾經發生上述事件，代理便沒有違反《 操守守則》。
監管局提醒所有準買家，假若關注欲購入的單位是否「凶宅」，應留意由於「凶宅」在法律上並沒有定義，而不同人對「凶宅」 的定義或許會有所不同，因此監管局建議買家向代理查詢時，使用清楚明確的詞語而不要用含糊的詞語。

580。相個廳應該是3房則，再大dd

同問 睇中細屋苑無乜放盤成交

去aa 鋪問
有匙盤就簽睇樓紙睇
冇就留電話等通知

唔係激唔激，呢尐情況可以睇到個男人有幾自私囉…自己又唔係生活唔到，仲要養件自私精做咩野呢？
#佢自私我都可以
奉勸所有男人，如果買樓唔同你既女人商量，唔只驚大過喜，分分鐘連女都無埋。
#想換女另計_我真係恭喜你呀

其實你地有冇計劃結婚？

主要都係熟人介紹
另外又有揾過我屋苑附近果d 打下價，佢地地頭蛇有做開呢個屋苑嘅經驗，有參考價值

咁我同意遲嫂，地點呢樣野真係要大家商量過得到共識先

睇定先啦，信息萬變

綜援租金有上限

大家覺得呢間屋, 有冇可能仲可以間多間工人房出黎?

棄一個廁所

拆舊熱水爐同煮食爐煤氣公園要收四百幾

睇你屋企幾多人住
但就咁睇個比例
呢三房都係好細間嘅房
條長走廊好晒位

收入多左，唔買樓都唔知做乜好

仲有差餉地租, 係好大開支
無穩定收入, 淨係食銀行存款, 終有一日會駛晒

係呀, 房比較細

咁每個人有自己選擇
佢要淡淡定租租我阻佢唔到O既
只能講一句
有錢先有選擇
而我只係想努力成為有得選擇O既人

有錢係首要
不過我身邊都有fd係淡淡，講左幾次佢地都唔理解，
如果搾住舊錢，明明早幾年可以上車又唔上，宜家儲多左錢，但又貴左，更加唔上。

正正係我煩緊既野
grad左3年 工作上唔上唔落 錢又唔係大洗 都可以無乜錢淨

自從業主收訂走佬事件後, 多數都係俾律師樓

我身邊都有呢D人
無O既，人各有志
提又提過佢，人地係咁堅持O既，咪又得人地囉

我就係唔識睇
我想係唔改現有房間之下, 睇下有冇位可以再間多一間細細房仔俾工人
屋企人數比較多, 包埋工人住5人

加油啦

巴打, 真係膽博膽喎
你自己衡量下, 買樓好難確保萬無一失, 有時唔係你/你律師有甩漏, 銀行有甩漏都難免
我自己簽臨約都試過因為賣家曾經改過名果啲要再加簽

最簡單就係客廁縮一半做房

明白

我識有類似家庭，直頭叫工人訓廚房算

個廚房有咁大？

嘩
個工人實請佢全家食加料飯

純線上流動電訊品牌「自由鳥」正式推出，主打千禧世代用戶，由即日(29日)起至2月24日前登記及啟動SIM卡，即可免費試用至3月25日，送最多10GB本地流動數據及最多2,000分鐘本地通話時間，只要有香港身份證就可參加。

「自由鳥」設全線上平台，用戶透過其應用程式「Birdie Mobile」可處理上台及帳戶事宜，SIM卡則會以郵寄方式送到用戶手上，上台無須簽約，免收行政費，另外亦開設「數據P2P」，用戶之間可以互傳數據，推薦好友使用，雙方亦可獲得現金獎賞及額外數據。(el/da)

真係改外面個廁所細D, 另一面做番個房仔比工人訓,得床同櫃仔佢比佢放野應該夠
做番細一半廁所,都重可以沖涼既,但地下同廁所會濕,好似公屋個D咁
不過之後都唔係你抹乾架啦
改動應該最少

咁又唔係幾人道, 頂籠訓廳, 整張梳化床俾佢, 晚開早摺
訓廚房呢啲真係做唔出, 過唔到自己

諗起之前有單, 係廁所上面整一層叫工人訓, 之後出左新聞俾人聲討

其實查完個業主真係業主
咁細訂十萬樓下都可以比業主
好多時個業主自己都未搵律師,點開細訂比佢律師

我之前都係售後租回一年, 但以我所知個新業主唔係5按
以上講左啲咩, 你自己參詳下

咪就係，再等律師樓我諗個業主唔賣反價都仲得

【本報訊】樓市瘋狂，市民盲搶樓變誤購凶宅，損失慘重。消息指，大圍金獅花園金安閣一個低層單位，實用321方呎，上周以433萬元售出，呎價13,489元，較個別銀行估值高出6%。此單位分別獲中銀及匯豐網上估值408萬及454萬元。
有區內代理表示，上址於上周五售出後，昨日又離奇重新放盤，而且叫價只是425萬元，比日前成交價低8萬元，原因是新買家已撻定。據知，買家買樓兩日極速撻定，是因為購入單位後方知道買入的是個貴價凶宅。

映灣園凶宅反價7萬
按二手樓正常買賣，買家於簽定臨時買賣合約時一般先支付樓價3%定金，若以此作參考及須向地產代理賠償雙倍佣金，買家今次誤購凶宅而撻定，有可能損失約22萬元。本報翻查土地註冊處資料，上址一名前80歲業主，2001年於屋內吊頸自殺身亡；死者的死亡證明書已交付土地註冊處註冊登記。
地產代理監管局提醒準買家，若關注欲購入的單位是否凶宅，應留意由於凶宅在法律上並沒定義，而不同人對凶宅定義或會有不同，因此地監局建議買家向代理查詢時，應使用清楚明確的詞語不要含糊。然而，物業是否凶宅並非《地產代理條例》內列明從業員須要提供的資料。從業員有否責任向買家透露打算購入的物業曾涉及命案或是否凶宅，不能一概而論，視乎個別個案的實際情形而定。一般而言，倘若買家沒有向代理直接查詢，又或者代理本身並不知道或不可能知道有關物業是否曾經發生上述事件，代理便沒有違反《操守守則》。
過去個多月市場已錄最少6宗凶宅成交，個別更以市價成交；凶宅驚見反價，消息指東涌映灣園5座一個曾發生命案的凶宅，業主現將叫價由568萬元調高至575萬元，呎價11,616元。

準備爆post

BA？ 又唔使好tech

咁快一個post
追唔切

我weekend唔得閒，已skip咗一個post，樓市熾熱就係咁

多謝周公

你係想做Data Analyst?

【林太而家發發！】低調置業討論區(106)

新POST

我又開咗添
用炭巴果個

但條路比較窄

1001